［長康邨U型水管］比大家參考下

成個廁所得一個去水位
基本上日日沖涼都會入爆水

排氣管呢？
U型無事，係排氣管無密封而可以出事

咁既然日日用就爆水，點解都會有事，唔明

係邊，我點影俾你睇

點知屋企果個合唔合格

正常你條排氣管係屋外面, 你屋企入面無就係正常

其實咩係排氣管？？？

講成晚其實咩係排氣管

可唔可以影一影係屎塔後面果條管，同埋廚房星盤底
利申水喉佬

一條ventilation pipe 連住排污喉
防止虹吸效應

第一張圖u型隔氣左手面好似隻手仔舉起嗰條

廚房我自己裝修過

呢度係室內定室外？

內

正解 突起個舊

你個屎坑係連住1條大渠, 大渠再連住1條細渠, 果條就應該係屋外同埋直通天台用黎排屎味, 但而家個出事單位條排氣管係屋入面, 再加埋抽氣扇就做成抽返d屎氣入屋

望出天井，對面屋條屎渠，真係駁屎塔果條大屎渠，係上下層中間有一個分差位，零零丁丁分左條細D既喉出黎。果條就係氣喉。

作用係防止屎渠爆炸。
你諗下，住一樓既條屎渠塞左，上面成40層既人唔會知，就一直係咁沖廁。唔洗一日，一樓條屎渠已經默默頂住成40層樓咁高既屎產生既壓力。跟住睇下邊個唔好彩，D屎個會由屎渠倒灌入佢個屎塔
電腦大爆炸

咁咪臭到pk, 點會唔發覺

嘩屌咁舊式公屋咪好撚危險

佢唔係塞左 佢係條喉係屋入面

樓主係呢條喇。每個駁口都睇清楚佢有冇漏。
搵支噴樽噴D番規水落去，如果係咁嘔細泡，咁樓主就RIP了

姐係排返d 氣係間屋入面 正常新d 既樓全部係屋外
就唔會有呢個問題

有漏 rip

召喚水喉巴打 可以點做

我睇好似死左圖。總之係你個屎塔後面果兩條，幼D果條就係。
真係漏？RIP了。

F

樓主置頂唔該

RIP

條喉仲要寫殘體仔

如果只係駁口位漏氣，用玻璃膠封一圈頂住先？

噴多兩次 留意有無bubble啦樓主 唔好開抽氣扇 立即撤離

巴打 我前個月都係咁 一沖涼就水浸
買三枝飛魚牌誤打誤撞搞掂左 可以一試
單位setting一樣咁滯

平呀嗎又粗用

大陸喉平啊嘛
不過好易爆 一扑就爆 薯片咁
靚野打極都唔爆

屋企有冇玻璃膠
有就擠落D連接位抆撚實佢
做之前搵野消毒先

條排氣喉唔係要嚟排屎氣

虹吸

樓主你是唔是07單位先？

d喉根本好撚平
唔值錢
最貴係c父人工
"最平"5,6千走唔甩

聽朝落街去五金鋪買枝膠喉膠水，白電油，600度沙紙。

返屋企同砂紙每個駁口都省一次，唔洗大力，變啞面就得。
之後用白電油洗到佢乾乾淨淨
再用膠水查哂成個駁口，勿太厚。每半個鐘查一次，3,4轉就OK

拿我唔知得唔得架，漏水呢招肯定唔得，漏氣我估OK掛。

防止屎渠爆炸？
Ching可唔可以再講多D
唔係好明

08

條喉搵玻璃膠塞住左

如果過幾日發燒我會去18區警處報案架啦

如果係全香港都玩完

樓主

抽水原理唔係個個識

08 07 可能未必相通, 問下其他專業人士先。btw 記得去轉狗宿附近啲欄杆hi口水

應該會有房署全部check一次所有公屋

或者如果自認手工OK既，直接吱玻璃膠，戴隻手套，吻哂成個駁口吻到實一實靚一靚。

每一區唔見一樣嘢

口罩擺通風位

借廁所 360度吐痰

識do的

用pcv 不如用AB膠

搵房署都未必咁快搵到人改

唔好炆黎炆去，爆左你RIP x 2
落樓下買銅油灰，兩邊駁口封住先
我覺得好啲
你或者問下做水喉果啲用乜好

痴線啦 唔會改 改不如拆左佢重建

08都即閃啦 搏唔過

大把人比錢改

估唔到vent pipe出事，真係避冇可避

咪制呀，整衰左冇得返轉頭呀師傅
唔係駁個梳杰咁簡單，死人架

我屋企條氣候漏左好左氣，屋企人命未搵人整。今次仆街了！

公屋改完你還屋要還原
同埋駁左全層既喉 唔係話改就改

不過條喉係唔係當年房署搵人同你換???

排氣管比空氣入屎管/污水管 令屎管d屎尿/水流動
就算條管入左哂水 當無水時 有病毒氣會通過 非密封排氣管出黎
入去屋企

條氣喉 膠駁DI /紅筒 落返啲英泥/銅油灰封封佢

都無得停全座唔比去廁所
一做錯就收皮
利申 學緊水喉

廚房虹吸隔
如果條喉唔係行full bore 係咪都會倒抽？

利：Plumb drain 爛grade

拎一大快膠紙圈幾十野

氣喉唔係廁所水喉

去狗宿果個閘不停舔
見到啲小朋友請佢食白兔糖，記得幫佢食左啲衣先
去太子果個狗遊樂場，白撞入去，
去啲羽毛球場果度不停係上面讀個，被字

我之前裝修直接封左個氣喉
好彩住得夠高冇見過倒吸

樓主廚房有冇去水位同喉圖

要唔要剷咗舊嗰啲再補過？

當無水個陣d 病毒氣體會出番黎

都係果D野黎。做法一樣架

第2張相 點解有喉直接滴落個去水到？

咁多年樓
屋宇處自己都未必有啦
最多都係手繪低畫質scan 版
冇人會去as-fitted 返

買幾蚊銅油灰抆左佢仲好啦

洗手盤

佢呢個情況唔WORK，千祈唔好鋸開佢，驚下個月見唔到樓主

有冇咁快手check到？

其實無sunken 下層都好易奶 無trap後漏病毒係咪好容易？

想問抽氣扇同排氣口有咩關係？
點解袁國勇係咁講抽氣扇？
屋企廁所對住後巷，個窗用玻璃膠封實左長期唔開靠抽氣扇

有氣會起泡 好快試到

排d 氣 開左之後會扯返上黎

開抽氣扇會抽風
你幻想下係抽 D風會點行

已走佬
自我隔離14日先

拿，抽氣扇呢，就係抽走廁所入面既空氣呀。
如果開住門，咁D空氣咪係門出面抽入黎。
但如果關實左度門，咁抽氣扇抽出去既空氣係邊度黎？
咪係D乾左既去水口度黎囉

係咪眼花條企身係單位入面嘅

咁係咪扑返開個窗好

唔開抽氣 開門囉如果驚

嘜唔係私樓排氣管係室外
公屋排氣管係室內

舊樓係咁。十幾廿年前我記得我睡房入面床頭有條企身4吋。

安息 去狗屋先ok?

想問下隔離兩條幼係咩黎？
同埋係咪80年代公屋先會係室內？

望左屋企廁所好耐都睇唔明係咪果條

其他人都要check 下自己單位

上層隔氣後/喉漏都rip 呢樣都要check

幼果兩條唔開事，食水黎
紅圈氣喉

無sunken就會有堆喉見光，就係條死人氣喉

姐係要噴野睇有無泡泡去睇佢有無漏？

係門啦

我屋企都有紅圈呢條喉，即係呢條喉係唔應該喺室內既？ (屋企係20年樓齡既公屋)

照計就唔應該係室內出現既。但個個年代個設計特色都唔同

U形隔集係咪通常都係洗手盤嘅去水位？如果係，仲洗唔洗加水

我都係20年公屋巴打我唔想死住呀

屋企個馬桶係直接駁出去後面幅外牆，見唔到管....同時牆身有個獨立去水位，咁即係點

係有人亂駁喉

明晒

其實係咪只要廁所無抽氣扇就唔會出事？

利申 屋企廁所無

屌
巴打可唔可以開個post澄清番
我好多朋友比人誤導
以為u型管係會傳播病毒
佢地唔知u管本身就係設計黎防臭防病毒傳播
係唔可以拆
仲覺得拆左佢換直管咪唔會傳播
一問之下原來好多人都有呢個錯誤理解

有機會排氣管出事

都好多報導講喇喎，咁都錯幫你唔到

嘩屌我都係.....

證明睇啲唔睇啲講足十幾年

【抗疫你要知】舊式U型聚水器未必能完全隔離主污水渠

有時夜晚樓上樓下沖涼，企缸個去水位就會傳黎臭味，係咪因為無排氣喉？睇now呢篇報導教人自己買個防虹吸聚水器自己裝？係裝係室內定室外？如果將室內係屋企內排氣咪奶野？但就算裝係室外，開抽氣扇會唔會又吸返啲屎味入屋？

係而家好多人 知道要倒水 防止傳播
但佢地理解錯做 u型管係唔好
係會傳播病毒 覺得換直管仲好

唉 舊式設計真係害L死人

20年明明算新...仲諗住會唔會唔同設計

大佬 條柱生曬銹可以點搞 如圖

另外廁所同廚房個去水渠可以點check確保無事

生鐵喉 最頭痕

我都覺得係新
以為唔會瀨野

你呢個單位有冇大渠

康美?

用得耐有漏正常
用玻璃膠填滿4周

想問下呢條係咪就係排氣管

屌咁點撚知佢有冇漏氣

起室外就唔洗理

我都係 我都想知

有機會每個去水位獨立
最好每個都倒水

叫佢地 google 圖片 search 淘大 E 座

係

啱啱睇住直播，即刻起身倒水，每個出水位分兩三次，合計倒咗700ml左右。但倒完隔咗十幾分鐘隱約聞到浸臭蛋味，唔sure係啲出氣口定室外其他地方入屋
正常會唔會有臭味？

咁都比你睇到

我屋企個廁所個天花 有成抽呢個
我係咪會好早死？

今年時今日新公屋都係下圖咁樣設計

我都係呀

點樣？

lm 幾個月就會聞到一次臭蛋味

咪咁樣 搞到好多馬桶裝唔到貼牆

但問題係之前無試過有味

U型管係有用 係用黎隔臭同阻隔病菌傳播 無咗仲大獲 唔拆得架！！！

可唔可以幫手推
岩岩問朋友先知
原來好多人都同我一樣理解錯

唔係嚇樓主 舊式公屋好興兩個單位share一條屎水管(SWP)、一條污水管（WP)、一條排氣管（VP) 要睇返原圖則設計 06 07 08室都好高危

一樣，求敎

巴打可唔可以幫我睇埋

新公屋仲會擺條氣喉係室內架？
馬桶唔貼牆會有咩問題？

無問題 你屋細會浪費左d位囉
同埋清潔都煩d

左邊出嚟細啲個條係氣喉

好人一生平安
如果佢漏氣 正常係咪會有臭味傳出

倒啲番梘水上去test吓 有氣漏會有氣泡仔

我屋企都係 沖完涼會有臭蛋味，會唔會係無裝排氣？求救

好似淨係公屋先咁設計?

唔該哂巴打

好似唔關屎渠爆炸事喎ching

其實係高層D屎高速沖落黎，會令條喉出現一下真空，果下真空會索走你屎塔用黎隔臭氣既水。
緊張過頭又讀左屎片，SOR

有氣漏出嚟係咪好似你 吹泡泡咁

巴打可唔可以幫手睇埋，#156
麻煩曬

樓主唔好死 呢個月記得定期上水報平安

聽日好買玻璃膠 帶n95眼罩搞好佢

希望樓主平安

搞掂左啦

聽日買d水泥封柒左佢

未必
話明係駁住屎渠，冇味姐係冇氣體入到你間屋姐係冇事
有味就要搵人黎check，好有可能條渠穿咗或者接駁位漏氣。又或者有配件老化要換

唔識唔好亂搞
盞衰多兩錢重

住公屋搵房署啲外判睇好過

排氣喉如果無接駁其他去水嘅喉管，去水喉管排氣孔先係問題所在

*如果有

係，正常無異味就無問題，你可以噴嚟試吓有無氣泡
層層都有呢抽野，除非你住頂樓

樓主身體健康呀

咁點解有啲人話啲馬桶水會倒灌，又話有屎渠空氣會係室內排氣喉位排出嘅？

條氣喉唔係純粹用嚟吸氣
令到即使有高層啲屎高速沖落去而造成真空吸力
都可以有外來空氣補充返冇咗嘅大氣壓力咩？

咁點解仲可以有屎渠空氣/屎水可以逆流而上？

冇抽氣扇係少左毒氣經去水或者氣喉(如果有漏)倒抽番入廁所
如果啲喉本身有事，有冇抽氣扇都RIP